\chapter{Input}

Der Input eines WebGL-basierten Spiels geschieht mit Hilfe der HTML Keyboard- und Mouse-Events, welche mit Event-Listenern abgefangen werden müssen. Dies geschieht innerhalb des \textprog{InputCore}s. Der \textprog{InputCore} sammelt die Events und wertet sie pro Frame aus, sodass der Programmierer an jeder beliebigen Stelle des Programmcodes auf den aktuellen Zustand der Input-Devices zugreifen kann, anstatt wie in HTML üblich nur per Event über eine Veränderung des Inputs informiert zu werden.

Der \textprog{InputCore} tracked die Mouse-Position sowie die Veränderung der Mouse seit dem letzten Frame. Für Keyboard- und Mouse-Tasten werden 4 Zustände gespeichert: up (Taste ist nicht gedrückt), down (Taste ist gedrückt), pressed (Taste wechselte Zustand von nicht gedrückt auf gedrückt) und released (Taste wechselte Zustand von gedrückt auf nicht gedrückt).

Der Zustand lässt sich über Methoden wie \textprog{isKeyDown} abrufen.

\section{InputActions}

Damit der Programmierer nicht direkt im Programmcode den Zustand einzelner Tasten überprüfen muss und um die Unterstützung der Steuerung mit verschiedenen Devices und anpassbaren Tasten zu unterstützen, gibt es die sogenannten InputActions.

Dabei kann der Programmierer eine Aktion definieren und bestimmen welchen Zustand die Input-Devices haben müssen, damit die Aktion im aktuellen Frame als aktiv markiert wird. Dies geschieht mit Hilfe von sogenannten Triggern.

\newpage
Im Folgenden dargestellt ist eine Beispiel-Aktion zur Bewegung der Kamera, bei welcher die linke Mouse-Taste gedrückt und die Mouse bewegt worden sein muss:

\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Beispiel: \textprog{InputAction}]
action = InputCore.getAction("OnCameraMove");
trigger = action.addMouseButtonTrigger(InputCore.MOUSEBUTTON_LEFT, InputCore.MOUSEBUTTON_STATE_DOWN);
trigger.obligatory = true;
			
trigger = action.addMouseMoveTrigger([0.5, -0.5]);
trigger.obligatory = true;
\end{lstlisting}

Die Funktion \textprog{getAction} erzeugt eine Aktion, sofern diese noch nicht existiert. Die Eigenschaft \textprog{obligatory} sagt aus, dass der Trigger erfüllt sein muss, damit die ganze Aktion als erfüllt gilt. Die Werte, die dem \textprog{MouseMoveTrigger} übergeben wurden manipulieren zudem das Ergebnis der Aktion, sprich halbieren die x- und y-Werte der Mouse-Bewegung.

Hier die Auswertung einer Aktion:
\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Auswertung einer \textprog{InputAction}]
var onCameraMove = InputCore.actions["OnCameraMove"];
if(onCameraMove.isTriggered)
{
	GraphicsCore.camera.pos.x += onCameraMove.result[0];
	GraphicsCore.camera.pos.y += onCameraMove.result[1];
}
\end{lstlisting}